{"Janeiro": [{"day": "2", "name": "A Terra no peri\u00e9lio", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/earth/earth.jpg", "img_description": "A Terra, vista pelos astronautas da Apollo 17. \u00a9 NASA"}, "text": "A \u00f3rbita anual da Terra em torno do sistema solar o levar\u00e1 ao seu ponto mais pr\u00f3ximo ao Sol, a uma dist\u00e2ncia de 0,98 UA."}}, {"day": "3", "name": "Chuva de meteoros quadrantid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Quadrantid estar\u00e1 ativa de 12 de dezembro a 12 de janeiro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 3 de janeiro."}}, {"day": "6", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "16", "name": "NGC 2451 est\u00e1 bem colocado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/deepsky/ngc_2451_is_well_placed.jpg", "img_description": "\u00a9 Digitized Sky Survey (DSS); Segunda Pesquisa do C\u00e9u do Observat\u00f3rio Palomar (POSS-II)"}, "text": "O aglomerado de estrelas aberto NGC 2451 (mag 2.8) em Puppis estar\u00e1 bem colocado, no alto do c\u00e9u. Ele atingir\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}, {"day": "20", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "21", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 5 \u00b0 03 'ao sul de Marte. A Lua ter\u00e1 8 dias."}}, {"day": "20", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u noturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de janeiro a fevereiro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,7."}}, {"day": "23", "name": "Merc\u00fario em maior elonga\u00e7\u00e3o leste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de janeiro a fevereiro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,7."}}, {"day": "25", "name": "Merc\u00fario em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de janeiro a fevereiro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,5."}}, {"day": "28", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "31", "name": "IC2391 est\u00e1 bem colocado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/deepsky/ic2391_is_well_placed.jpg", "img_description": "\u00a9 Digitized Sky Survey (DSS); Segunda Pesquisa do C\u00e9u do Observat\u00f3rio Palomar (POSS-II)"}, "text": "O aglomerado de estrelas aberto omicron Velorum (IC 2391; mag 2.5) em Vela ser\u00e1 bem colocado, no alto do c\u00e9u. Ele atingir\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}], "Fevereiro": [{"day": "4", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "8", "name": "Chuva de meteoros \u03b1-Centaurid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b1-Centaurid estar\u00e1 ativa de 28 de janeiro a 21 de fevereiro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 8 de fevereiro."}}, {"day": "18", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 41 'ao sul de Marte. A Lua ter\u00e1 7 dias."}}, {"day": "19", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "27", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}], "Mar\u00e7o": [{"day": "2", "name": "Merc\u00fario em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de fevereiro a abril de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.1."}}, {"day": "3", "name": "IC2602 est\u00e1 bem colocado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/deepsky/ic2602_is_well_placed.jpg", "img_description": "\u00a9 Digitized Sky Survey (DSS); Segunda Pesquisa do C\u00e9u do Observat\u00f3rio Palomar (POSS-II)"}, "text": "O aglomerado de estrelas aberto theta Carinae (IC 2602, tamb\u00e9m conhecido como Pl\u00eaiades meridional; mag 1.9) estar\u00e1 bem colocado, no alto do c\u00e9u. Ele atingir\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}, {"day": "5", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "6", "name": "Merc\u00fario em maior alongamento oeste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de fevereiro a abril de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.1."}}, {"day": "8", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u matinal", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de fevereiro a abril de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.1."}}, {"day": "9", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 40 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 26 dias."}}, {"day": "10", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 02 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 27 dias."}}, {"day": "14", "name": "Chuva de meteoros \u03b3-Normida de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b3-Normid estar\u00e1 ativa de 25 de fevereiro a 28 de mar\u00e7o, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 14 de mar\u00e7o."}}, {"day": "19", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 1 \u00b0 55 'ao sul de Marte. A Lua ter\u00e1 6 dias."}}, {"day": "20", "name": "Equin\u00f3cio de mar\u00e7o", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/earth/earth.jpg", "img_description": "A Terra, vista pelos astronautas da Apollo 17. \u00a9 NASA"}, "text": "O equin\u00f3cio de mar\u00e7o marca o primeiro dia da primavera para quem vive no hemisf\u00e9rio norte e o primeiro dia do outono para quem vive no hemisf\u00e9rio sul."}}, {"day": "21", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "28", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}], "Abril": [{"day": "4", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "6", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 57 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 24 dias."}}, {"day": "7", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 23 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 25 dias."}}, {"day": "17", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando de 0 \u00b0 07 'ao sul de Marte. A Lua ter\u00e1 5 dias."}}, {"day": "20", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "22", "name": "Chuva de meteoros Lyrid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Lyrid estar\u00e1 ativa de 16 a 25 de abril, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 22 de abril."}}, {"day": "23", "name": "Chuva de meteoros \u03c0-Puppid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03c0-Puppid estar\u00e1 ativa de 15 a 28 de abril, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 23 de abril."}}, {"day": "27", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}], "Maio": [{"day": "3", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 09 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 21 dias."}}, {"day": "4", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 36 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 22 dias."}}, {"day": "6", "name": "Chuva de meteoros \u03b7-Aquariid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b7-Aquariid estar\u00e1 ativa de 19 de abril a 28 de maio, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 6 de maio."}}, {"day": "8", "name": "Chuva de meteoros \u03b7-Lyrid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b7-Lyrid estar\u00e1 ativa de 3 a 14 de maio, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 8 de maio."}}, {"day": "12", "name": "Merc\u00fario em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de abril a junho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,2."}}, {"day": "16", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 1 \u00b0 28 'ao norte de Marte. A Lua ter\u00e1 5 dias."}}, {"day": "17", "name": "Merc\u00fario em maior elonga\u00e7\u00e3o leste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de abril a junho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.3."}}, {"day": "22", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u noturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de abril a junho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.3."}}, {"day": "19", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "23", "name": "Saturno entra em movimento retr\u00f3grado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/outerplanets/saturn.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Cassini"}, "text": "Saturno entrar\u00e1 em movimento retr\u00f3grado, interrompendo seu movimento usual para o leste atrav\u00e9s das constela\u00e7\u00f5es e girando para se mover para o oeste. Essa revers\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno pelo qual todos os planetas externos do sistema solar sofrem periodicamente, alguns meses antes de chegarem \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o."}}, {"day": "26", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "30", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 10 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 20 dias."}}, {"day": "31", "name": "Aproxima\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno far\u00e3o uma aproxima\u00e7\u00e3o, passando a 4 \u00b0 03 'um do outro. A Lua ter\u00e1 20 dias."}}], "Junho": [{"day": "1", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 37 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 21 dias."}}, {"day": "2", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "10", "name": "Eclipse solar anular", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/eclipses/annular_solar_eclipse.jpg", "img_description": "\u00a9 Mrpulley. Retirado de Tennant Creek, Territ\u00f3rio do Norte, Austr\u00e1lia em maio de 2013."}, "text": "Voc\u00ea pode baixar este v\u00eddeo em formato MP4 ou OGG."}}, {"day": "13", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Marte", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Marte compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 2 \u00b0 48 'ao norte de Marte. A Lua ter\u00e1 3 dias."}}, {"day": "18", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "20", "name": "J\u00fapiter entra em movimento retr\u00f3grado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/outerplanets/jupiter.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Cassini"}, "text": "J\u00fapiter entrar\u00e1 em movimento retr\u00f3grado, interrompendo seu movimento usual para o leste atrav\u00e9s das constela\u00e7\u00f5es e girando para se mover para o oeste. Essa revers\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno pelo qual todos os planetas externos do sistema solar sofrem periodicamente, alguns meses antes de chegarem \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o."}}, {"day": "21", "name": "Solst\u00edcio de junho", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/earth/earth.jpg", "img_description": "A Terra, vista pelos astronautas da Apollo 17. \u00a9 NASA"}, "text": "21 de junho ser\u00e1 o dia mais curto de 2021 no hemisf\u00e9rio sul, dia de solst\u00edcio de inverno."}}, {"day": "24", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "27", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 01 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 17 dias."}}, {"day": "28", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 27 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 18 dias."}}], "Julho": [{"day": "1", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "3", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u matinal", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de junho a julho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.3."}}, {"day": "5", "name": "Merc\u00fario em maior alongamento oeste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de junho a julho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.3."}}, {"day": "9", "name": "Merc\u00fario em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de junho a julho de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,2."}}, {"day": "12", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e V\u00eanus", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e V\u00eanus compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 15 'ao norte de V\u00eanus. A Lua ter\u00e1 2 dias."}}, {"day": "17", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "23", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "24", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 48 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 14 dias."}}, {"day": "25", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 10 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 16 dias."}}, {"day": "26", "name": "Aproxima\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter se aproximar\u00e3o, passando a 3 \u00b0 55 'um do outro. A Lua ter\u00e1 16 dias."}}, {"day": "28", "name": "Chuva de meteoros Piscis Austrinid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Piscis Austrinid estar\u00e1 ativa de 15 de julho a 10 de agosto, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 28 de julho."}}, {"day": "30", "name": "Chuva de meteoros \u03b4-Aquariid sul de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b4-Aquariid do sul estar\u00e1 ativa de 12 de julho a 23 de agosto, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 30 de julho."}}, {"day": "31", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}], "Agosto": [{"day": "2", "name": "Saturno em oposi\u00e7\u00e3o", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/outerplanets/saturn.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Cassini"}, "text": "Saturno alcan\u00e7ar\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o, quando se posicionar em oposi\u00e7\u00e3o ao Sol no c\u00e9u. Encontrando-se na constela\u00e7\u00e3o de Capric\u00f3rnio, ser\u00e1 vis\u00edvel durante grande parte da noite, atingindo seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}, {"day": "11", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e V\u00eanus", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e V\u00eanus compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 17 'ao norte de V\u00eanus. A Lua ter\u00e1 3 dias."}}, {"day": "12", "name": "Chuva de meteoros Perseida 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Perseidas estar\u00e1 ativa de 17 de julho a 24 de agosto, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 12 de agosto."}}, {"day": "15", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "18", "name": "Chuva de meteoros \u03ba-Cygnid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03ba-Cygnid estar\u00e1 ativa de 3 a 25 de agosto, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 18 de agosto."}}, {"day": "19", "name": "J\u00fapiter em oposi\u00e7\u00e3o", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/outerplanets/jupiter.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Cassini"}, "text": "J\u00fapiter alcan\u00e7ar\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o, quando se posicionar em oposi\u00e7\u00e3o ao Sol no c\u00e9u. Encontrando-se na constela\u00e7\u00e3o de Capric\u00f3rnio, ser\u00e1 vis\u00edvel durante grande parte da noite, atingindo seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}, {"day": "20", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 42 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 12 dias."}}, {"day": "22", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 57 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 14 dias."}}, {"day": "30", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}], "Setembro": [{"day": "1", "name": "Chuva de meteoros aur\u00edgida de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Aurigid estar\u00e1 ativa de 28 de agosto a 5 de setembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 1 de setembro."}}, {"day": "9", "name": "Chuva de meteoros \u03b5-Perseid de setembro de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b5-Perseid de setembro estar\u00e1 ativa de 5 a 21 de setembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 9 de setembro."}}, {"day": "10", "name": "Aproxima\u00e7\u00e3o da Lua e V\u00eanus", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e V\u00eanus far\u00e3o uma aproxima\u00e7\u00e3o, passando a 3 \u00b0 42 'uma da outra. A Lua ter\u00e1 3 dias."}}, {"day": "13", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "9", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u noturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de agosto-outubro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.1."}}, {"day": "13", "name": "Merc\u00fario em maior elonga\u00e7\u00e3o leste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de agosto-outubro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag 0.1."}}, {"day": "16", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 45 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 10 dias."}}, {"day": "17", "name": "Aproxima\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno far\u00e3o uma aproxima\u00e7\u00e3o, passando a 3 \u00b0 40 'um do outro. A Lua ter\u00e1 10 dias."}}, {"day": "18", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 57 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 11 dias."}}, {"day": "20", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "22", "name": "Equin\u00f3cio de setembro", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/earth/earth.jpg", "img_description": "A Terra, vista pelos astronautas da Apollo 17. \u00a9 NASA"}, "text": "O equin\u00f3cio de setembro marca o primeiro dia do outono para quem vive no hemisf\u00e9rio norte e o primeiro dia da primavera para quem vive no hemisf\u00e9rio sul."}}, {"day": "27", "name": "Chuva de meteoros Sextant\u00eddeo diurna de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Sextant\u00eddeos diurnos estar\u00e1 ativa de 9 de setembro a 9 de outubro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 27 de setembro."}}, {"day": "28", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}], "Outubro": [{"day": "4", "name": "SMC est\u00e1 bem colocado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/deepsky/smc_is_well_placed.jpg", "img_description": "\u00a9 Digitized Sky Survey (DSS); Segunda Pesquisa do C\u00e9u do Observat\u00f3rio Palomar (POSS-II)"}, "text": "A companheira an\u00e3 da Via L\u00e1ctea, a Pequena Nuvem de Magalh\u00e3es (SMC; mag 2.7), em Tucana estar\u00e1 bem posicionada, no alto do c\u00e9u. Ele atingir\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u por volta da meia-noite, hor\u00e1rio local."}}, {"day": "8", "name": "Chuva de meteoros dracon\u00eddeos 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Dracon\u00eddeos estar\u00e1 ativa de 6 de outubro a 10 de outubro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 8 de outubro."}}, {"day": "9", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e V\u00eanus", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e V\u00eanus compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 2 \u00b0 51 'ao norte de V\u00eanus. A Lua ter\u00e1 3 dias."}}, {"day": "10", "name": "Chuva de meteoros taur\u00eddica do sul de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros do Sul Taurid estar\u00e1 ativa de 10 de setembro a 20 de novembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 10 de outubro."}}, {"day": "11", "name": "Chuva de meteoros \u03b4-Aurigid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b4-Aurigid estar\u00e1 ativa de 10 a 18 de outubro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 11 de outubro."}}, {"day": "13", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "14", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 3 \u00b0 56 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 8 dias."}}, {"day": "15", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e J\u00fapiter", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e J\u00fapiter compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 08 'ao sul de J\u00fapiter. A Lua ter\u00e1 9 dias."}}, {"day": "18", "name": "J\u00fapiter termina o movimento retr\u00f3grado", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/outerplanets/jupiter.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Cassini"}, "text": "J\u00fapiter alcan\u00e7ar\u00e1 o fim de seu movimento retr\u00f3grado, encerrando seu movimento para o oeste atrav\u00e9s das constela\u00e7\u00f5es e retornando ao movimento mais usual para o leste. Essa revers\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno pelo qual todos os planetas externos do sistema solar sofrem periodicamente, alguns meses depois de passarem por oposi\u00e7\u00e3o."}}, {"day": "20", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "21", "name": "Chuva de meteoros Orionida 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Orionid estar\u00e1 ativa de 2 de outubro a 7 de novembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 21 de outubro."}}, {"day": "23", "name": "Merc\u00fario em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de outubro a novembro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,5."}}, {"day": "24", "name": "Chuva de meteoros Leonis Minorid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Leonis Minorid estar\u00e1 ativa de 19 de outubro a 27 de outubro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 24 de outubro."}}, {"day": "25", "name": "Merc\u00fario em maior alongamento oeste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de outubro a novembro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,6."}}, {"day": "29", "name": "Merc\u00fario na maior altitude no c\u00e9u matinal", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/mercury.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / JPL / MESSENGER"}, "text": "Visto de Campinas, Merc\u00fario alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o matinal de outubro a novembro de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -0,6."}}, {"day": "28", "name": "V\u00eanus em dicotomia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/venus.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Ricardo Nunes"}, "text": "V\u00eanus alcan\u00e7ar\u00e1 a meia fase em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -4,4."}}, {"day": "20", "name": "V\u00eanus na maior altitude no c\u00e9u noturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/venus.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Ricardo Nunes"}, "text": "Visto de Campinas, V\u00eanus alcan\u00e7ar\u00e1 seu ponto mais alto no c\u00e9u em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -4,4."}}, {"day": "29", "name": "V\u00eanus em maior elonga\u00e7\u00e3o leste", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/innerplanets/venus.jpg", "img_description": "\u00a9 NASA / Ricardo Nunes"}, "text": "V\u00eanus alcan\u00e7ar\u00e1 sua maior separa\u00e7\u00e3o do Sol em sua apari\u00e7\u00e3o noturna de 2021. Ele estar\u00e1 brilhando intensamente em mag -4,4."}}], "Novembro": [{"day": "8", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e V\u00eanus", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e V\u00eanus compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 1 \u00b0 06 'ao norte de V\u00eanus. A Lua ter\u00e1 4 dias."}}, {"day": "10", "name": "Conjun\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno compartilhar\u00e3o a mesma ascens\u00e3o reta, com a Lua passando 4 \u00b0 06 'ao sul de Saturno. A Lua ter\u00e1 6 dias."}}, {"day": "11", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "12", "name": "Chuva de meteoros Taurid do norte 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Taurid do Norte estar\u00e1 ativa de 20 de outubro a 10 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 12 de novembro."}}, {"day": "17", "name": "Chuva de meteoros leonida de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Leonid estar\u00e1 ativa de 6 de novembro a 30 de novembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 17 de novembro."}}, {"day": "19", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "21", "name": "Chuva de meteoros \u03b1-Monocerotid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03b1-Monocerotid estar\u00e1 ativa de 15 de novembro a 25 de novembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 21 de novembro."}}, {"day": "27", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}, {"day": "28", "name": "Chuva de meteoros Orionid de novembro de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Orionid de novembro estar\u00e1 ativa de 13 de novembro a 6 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 28 de novembro."}}], "Dezembro": [{"day": "2", "name": "Chuva de meteoros feonicida 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Feonicida estar\u00e1 ativa de 28 de novembro a 9 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 2 de dezembro."}}, {"day": "4", "name": "Eclipse solar total", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/eclipses/total_solar_eclipse.jpg", "img_description": "\u00a9 Lutfar Rahman Nirjhar. Imagem tirada em julho de 2009."}, "text": "Voc\u00ea pode baixar este v\u00eddeo em formato MP4 ou OGG."}}, {"day": "6", "name": "Dezembro \u03c6-Chuva de meteoros cassiopeida de 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros December-Cassiopeid de dezembro estar\u00e1 ativa de 1 a 8 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 6 de dezembro."}}, {"day": "7", "name": "Chuva de meteoros Puppid-Velid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Puppid-Velid estar\u00e1 ativa de 1 de dezembro a 15 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 7 de dezembro."}}, {"day": "8", "name": "Aproxima\u00e7\u00e3o da Lua e Saturno", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/conjunctions/conjunctions.jpg", "img_description": "A Lua em conjunto com V\u00eanus e J\u00fapiter, com o Very Large Telescope em primeiro plano. Imagem \u00a9 Y. Beletsky, ESO, 2009."}, "text": "A Lua e Saturno far\u00e3o uma aproxima\u00e7\u00e3o, passando a 4 \u00b0 04 'um do outro. A Lua ter\u00e1 4 dias."}}, {"day": "9", "name": "Chuva de meteoros monocer\u00f3tida 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Monocerotid estar\u00e1 ativa de 5 a 20 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 9 de dezembro."}}, {"day": "10", "name": "Lua no primeiro quarto", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_first_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 da fase do primeiro quarto, aparecendo proeminente no c\u00e9u noturno e se pondo no meio da noite."}}, {"day": "12", "name": "Chuva de meteoros \u03c3-Hydrid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros \u03c3-Hydrid estar\u00e1 ativa de 3 a 15 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 12 de dezembro."}}, {"day": "14", "name": "Chuva de meteoros Gemin\u00eddea 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Gemin\u00eddeos estar\u00e1 ativa de 4 a 17 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 14 de dezembro."}}, {"day": "16", "name": "Chuva de meteoros Comae Berenicid 2021", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/meteors/meteors.jpg", "img_description": "\u00a9 Jacek Halicki 2016. Meteoro Perseida visto em 2016 da Pol\u00f4nia."}, "text": "A chuva de meteoros Comae Berenicid estar\u00e1 ativa de 12 a 23 de dezembro, produzindo sua taxa de pico de meteoros por volta de 16 de dezembro."}}, {"day": "19", "name": "Lua cheia", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/full_moon.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua alcan\u00e7ar\u00e1 a fase completa. Nesta \u00e9poca do m\u00eas, \u00e9 vis\u00edvel durante grande parte da noite, nascendo por volta do crep\u00fasculo e se pondo por volta do amanhecer."}}, {"day": "21", "name": "Solst\u00edcio de dezembro", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/earth/earth.jpg", "img_description": "A Terra, vista pelos astronautas da Apollo 17. \u00a9 NASA"}, "text": "21 de dezembro ser\u00e1 o dia mais longo de 2021 no hemisf\u00e9rio sul, dia de meio de ver\u00e3o."}}, {"day": "26", "name": "Lua no quarto minguante", "details": {"img_data": {"img_url": "https://in-the-sky.org/image.php?style=icon&img=imagedump/moon/moon_at_last_quarter.jpg", "img_description": "Imagem simulada cortesia de Tom Ruen."}, "text": "A Lua passar\u00e1 do \u00faltimo quarto de fase, surgindo no meio da noite e aparecendo proeminente no c\u00e9u antes do amanhecer."}}]}